---
title: "Concours CAN"
author: "Rémi Angot"
description : "Course aux nombres"
date: "2024-03-09"
---
import { Image } from 'astro:assets'
import CapytaleMathALEA from '../../images/CapytaleMathALEA.png'


# La course aux nombres

<div class="w-full">

La « Course aux nombres » est un concours d'activités mentales portant sur des thèmes mathématiques variés. Il est <a href="https://pedagogie.ac-strasbourg.fr/mathematiques/competitions/course-aux-nombres/" target="_blank"> co-organisé par 11 académies</a> en partenariat avec l'APMEP.

Cette année, les équipes de Coopmaths et de Capytale proposent une version numérique du concours pour les classes de seconde lors de la semaine des mathématiques 2024. Pour récupérer le sujet, il vous suffit d'utiliser ce lien direct <a href="https://capytale2.ac-paris.fr/web/b/3133727" target="_blank">capytale2.ac-paris.fr/web/b/3133727</a> qui vous permettra de cloner la séance dans votre espace Capytale avant de le partager avec vos élèves.

Pour tous les niveaux, dès le 22 mars, vous pourrez retrouver, sur notre site et dans Capytale, des versions numériques des sujets officiels ainsi que des versions avec des nombres aléatoires pour des entraînements avec vos élèves.

Et pour fêter ce partenariat entre l'Inspection, Capytale et Coopmaths, nous avons développé une nouvelle manière de visualiser nos exercices spécifiques pour ces activités mentales.

Pour découvrir cela, vous pouvez visualiser la vidéo ci-dessous ou nous retrouver lundi 11 mars à 18h30  pour un webinaire sur : <a href="https://visio-agents.education.fr/meeting/signin/249232/creator/33043/hash/c4e87f19a0ef20a5f3edad2fafd8a4e19d37a575" target="_blank">visio-agents.education.fr</a>.

</div>
<div class="flex justify-center my-3">
  <iframe src="https://podeduc.apps.education.fr/video/39240-tutoriel-la-course-aux-nombres-avec-mathalea/?is_iframe=true" width="640" height="360" style="padding: 0; margin: 0; border:0" allowfullscreen title="Tutoriel : La course aux nombres avec MathALEA" ></iframe>
</div>
